[Demonstratie_van_de_foxtrot.ogv](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Demonstratie_van_de_foxtrot.ogv "fig:Demonstratie_van_de_foxtrot.ogv")
[Ballroom_dance.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ballroom_dance.jpg "fig:Ballroom_dance.jpg")版狐步\]\]
**狐步**（）源於[非洲](../Page/非洲.md "wikilink")[美裔人的](../Page/美裔.md "wikilink")[會所](../Page/會所.md "wikilink")，是一種[社交舞](../Page/社交舞.md "wikilink")（Ballroom
dance），俗稱**慢四步**，用4/4拍的音樂。

狐步取名於它的創作者哈利·福克斯（Harry
Fox），與[狐狸並無關係](../Page/狐狸.md "wikilink")。至于狐步是模仿狐狸跳舞的說法，僅僅是一個傳說，應該是根据英文“Fox-trot”的意思是“狐狸快速行走”。基本的[節拍](../Page/節拍.md "wikilink")（rhythm）是“慢-慢-快-快”。每一個“慢”佔兩拍，每個“快”佔一拍。狐步起于1914年，後來在國際標準舞創立之後，狐步舞步有根本的變化。基本的節拍從“慢-慢-快-快”變為“慢-快-快”。基本舞步有羽步（Feather
Step）、三步（Three Step）、左轉（Reverse Turn）和右轉（Natural
Turn）。其风格文雅、轻柔、恬静、幽宛、安详。

## 起源

狐步舞起源于美国黑人舞蹈，早在1900年就出现狐步舞，是由美国舞厅舞专家维隆·凯萨贤伉俪模仿马走路而创编，舞步简单，当时十分流行。

1913年哈利·福克斯在这个基础上编创含着美国新黑人爵士节奏的舞蹈，推出了自行设计的滑稽歌舞在纽约电影院的屋顶花园首次公演，由福克斯与燕奇·杜丽主演，出呼意料地获得满堂喝彩，掌声雷鸣，人们高呼“fox\!
fox\!”。因此在美国及欧洲一些国家迅速风行，其称为“福克斯”舞，后由英国舞蹈专家约瑟芳·宾莉改编成为英国式舞蹈。

1928年狐步舞进入中國第一个码头[上海滩](../Page/上海滩.md "wikilink")，由于“fox”英文翻译是“狐狸”的意思，因此便譯稱為狐步舞。\[1\]

## 参考文献

<div class="references-small">

<references>

</references>

</div>

## 外部連結

1.  [全套狐步舞步](http://www.centralhome.com/ballroomcountry/foxtrot-syllabus.htm)

[Category:國際標準舞](../Category/國際標準舞.md "wikilink")

1.  [狐步舞](http://www.chinadance.com/article-3226-1.html)